# Mikrotik Uplink Alert

Уведомление по webhook'y об отсутствии аплинка у роутера.

## Установка

Требуется библиотека CURL. Компиляция командой `make compile`.


## Запуск

1. `./uplink_logger --down` - запустить при падении соединения.
1. `./uplink_logger --up` - запустить при восстановлении соединения.
Сформирует сообщение и запросит URL, установленный в переменной
окружения `UPLINK_ALERT_URL_TELEGRAM`. Аргумент `--bandwidth` позволяет передать текущую пропускную способность канала.
